\documentclass{beamer}
%\usetheme{Madrid} % My favorite!
%\usetheme{Boadilla} % Pretty neat, soft color.
%\usetheme{default}
%\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{Bergen} % This template has nagivation on the left
%\usetheme{Frankfurt} % Similar to the default 
%with an extra region at the top.
\usecolortheme{seahorse} % Simple and clean template
%\usetheme{Darmstadt} % not so good
% Uncomment the following line if you want %
% page numbers and using Warsaw theme%
% \setbeamertemplate{footline}[page number]
\setbeamercovered{transparent}
%\setbeamercovered{invisible}
% To remove the navigation symbols from 
% the bottom of slides%
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%
\usepackage{tabulary}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{cancel}
\usepackage{soul}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetikzlibrary{positioning}

\setbeamerfont{frametitle}{family={\fontfamily{kurier}}}
\setbeamerfont{title}{family={\fontfamily{kurier}}}
\definecolor{tableaublue}{HTML}{AEC7E8}
\definecolor{tableauorange}{HTML}{FFBB78}
\definecolor{tableaugreen}{HTML}{98DF8A}
\definecolor{tableaupurple}{HTML}{C5B0D5}
\definecolor{green4}{HTML}{009000}
\definecolor{red4}{HTML}{d00000}

\definecolor{darkblue}{rgb}{.0,.0,.6}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{.0,.6,.0}
\definecolor{darkred}{rgb}{.8,.0,.0}

\renewcommand{\indent}{\mbox{\hspace*{0.3cm}}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}

\newcommand{\blue}{\color{blue}}
\newcommand{\red}{\color{red}}
\newcommand{\darkblue}{\color{darkblue}}
\newcommand{\darkred}{\color{darkred}}
\newcommand{\darkgreen}{\color{darkgreen}}

\newcommand{\myitem}{\ \ {\darkblue$\bullet$} }
\newcommand{\myreditem}{\ \ {\darkred$\bullet$} }

\newcommand{\fleche}{\ensuremath{\rightarrow}}

\addtobeamertemplate{footline}{\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hfill}

\newlength{\textlarg}
\newcommand{\stroke}[1]{%
   \settowidth{\textlarg}{#1}
      #1\hspace{-\textlarg}\rule[0.5ex]{\textlarg}{0.5pt}}

%\usepackage{bm}         % For typesetting bold math (not \mathbold)
		%\logo{\includegraphics[height=0.6cm]{yourlogo.eps}}
		%
		\title[]{Flots de liens pour la modélisation d'interactions temporelles et application à l'analyse de trafic IP}
		\author{Tiphaine Viard}
		\institute[ComplexNetworks, LIP6, Paris, France]
{
		Encadrée par Matthieu Latapy et Clémence Magnien \\
		Équipe ComplexNetworks(.fr), LIP6 \\
				\medskip
				{\emph{tiphaine.viard@lip6.fr}}
				
				{
					\centering
					%\includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/rnsc-banner.png}
					\medskip
				}
}
\date{28 septembre 2016}
% \today will show current date. 
% Alternatively, you can specify a date.
%
\begin{document}
%
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=tableaupurple}

\begin{frame}
\frametitle{Notre sujet: les interactions temporelles}

\begin{center}

{\bf \darkblue de nombreux exemples}\\
\only<1>{échanges d'emails, {\bf trafic IP}, paiements en ligne,\\
{\bf contacts physiques}, {\bf appels téléphoniques}...}
\only<2>{{\bf échanges d'emails}, {\bf trafic IP}, {\bf paiements en ligne},\\
	contacts physiques, appels téléphoniques...}

\bigskip
{\bf \darkgreen interactions au fil du temps}
\medskip

%\only<1-2>{\includegraphics[width=.9\textwidth]{flot_ex.eps}}
\only<1>{\includegraphics[width=.9\textwidth]{interactions-duration}}
\only<2>{\includegraphics[width=.9\textwidth]{interactions-inst}}

\vspace*{-1cm}
{\Large \bf \darkred
\only<1>{$$\ell = (b,e,u,v)$$}
\only<2>{$$\ell = (t,u,v)$$}
}

\end{center}

\begin{flushright}
\vspace*{-1cm}
\only<1>{$b,e \in [\alpha,\omega]$: temps\\}%
\only<2>{$t \in [\alpha,\omega]$: temps\\}%
$u,v \in V$: n\oe{}uds
\end{flushright}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Contexte}
	% Graphes, snapshots, time series

	\begin{center}
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{5cm}
				Temps (signal) :\\
				\includegraphics[angle=-90,width=0.9\linewidth]{img/time-series}
			\end{column}
			\begin{column}{5cm}
				Structure (graphe):\\
				\begin{center}\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/simple-graph}\end{center}
			\end{column}
		\end{columns}
		
		\bigskip
		
		\visible<2>{"Temps" + structure (séquence de graphes)
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/graph-seq}}
	\end{center}
	
	\begin{flushright}
		{\bf Perte d'information}
	\end{flushright}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Objectif}
	
	% Les avancées sur les données sont limitées par des verrous fondamentaux
	Constat : progrès {\bf limités} par  des verrous {\bf fondamentaux}
	\begin{flushright}
		$\rightarrow$ Perte d'information, formalisme inadéquat...
	\end{flushright}
	% On propose de travailler sur un formalisme qui lève ces verrous
	\begin{center}
	
	\fbox{\begin{minipage}[c]{0.7\textwidth}
			
			\medskip
			
			\centering \darkred
	\bf Notre but :\\ Un langage pour les flots de liens
	\\comme la
	théorie des graphes\\ pour les réseaux
	
	\medskip
	
	\end{minipage}}
	
	%\tikzstyle{block} = [rectangle, text width=5em, text centered, minimum height=2em]
	%\tikzstyle{line} = [draw, -latex', line width=0.8pt]
	
	%\begin{tikzpicture}[node distance = 2cm]
	%\node[block](relations){Relations};
	%\node[block,below of=relations](interactions){Interactions};
	%\node[block,right of=relations](graphs){Graphes};
	%\node[block,right of=interactions](ls){Link streams};
	%\node[block,right of=relations, node distance=7cm](desc){Description};
	%\node[block,right of=interactions, node distance=7cm](desc2){Description};
	
	%\path [line] (relations) -- (desc) node[above,midway] {Graphes} node[below, midway] {d, cc ...};
	%\path [line] (interactions) -- (desc2) node[above,midway] {Link streams} node[below, midway] {d ? cc ? ... ?};
	%\end{tikzpicture}	


	\bigskip
	\begin{itemize}
		\item {\bf Simple} et {\bf intuitif}
		\item Généralise les {\bf graphes} et le {\bf signal}
		\begin{itemize}
			\item degré ? clustering ? autocorrélation ? transformée de Fourier ? ... ?	
		\end{itemize}
		\item Permette des {\bf progrès applicatifs}
	\end{itemize}
	\end{center}
\end{frame}

% Slide général, applications en grisé, trucs qu'on explique en gras ?
\setbeamercolor{frametitle}{bg=tableaublue}
\begin{frame}
	\frametitle{Contributions}
	\begin{center}
		Allers-retours entre
	\end{center}
	\begin{columns}[T]
		\begin{column}{5cm}
		{\bf Formalisme}
			\begin{itemize}
				\item {\bf Flots/sous-flots}
				\item Graphes induits
				\item {\bf Densité}
				\begin{itemize}
					\item {\bf Voisinage} et degrés
					\item {\bf Cliques, clusters}
					\item {\bf Coefficient de clustering}, transitivité
				\end{itemize}
				\item Chemins
				\begin{itemize}
						\item Accessibilité
						\item Connexité
						\item Centralités
				\end{itemize}
				\item $\Delta$-analyse
			\end{itemize}
		\end{column}
		
		\setbeamercolor{normal text}{fg=gray}
		\usebeamercolor[fg]{normal text}
		\begin{column}{5cm}
		Données
			\begin{itemize}
				\item Contacts entre individus
				\begin{itemize}
					\item cliques
				\end{itemize}
				\item Emails
				\begin{itemize}
					\item discussions = communautés ?
				\end{itemize}
				\item  Trafic IP
				\begin{itemize}
					\item Flots de liens bipartis
					\item Méthode d'identification d'événements
					\item Résultats sur des données MAWI
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{column}
	\end{columns}
		

\end{frame}
% === Flots de liens ===
\begin{frame}
	\frametitle{Flots de liens}
	$L=(T,V,E)$
	
	\bigskip
	
	\begin{columns}
		\begin{column}{3cm}
			$T=[\alpha, \omega]$
		\end{column}
		\begin{column}{3cm}
			$V=\{u\}$
		\end{column}
		\begin{column}{3cm}
				$E=\{(b,e,u,v)\}$
		\end{column}
	\end{columns}

	\bigskip
	
	\only<1>{\includegraphics[width=1\linewidth]{img/ls}}%
	\only<2>{\includegraphics[width=1\linewidth]{img/ls-2}}%
	\only<3>{\includegraphics[width=1\linewidth]{img/ls-3}}%
	
	\bigskip

	\only<1,3>{$a$ interagit avec $b$ du temps $1$ au temps $7$\\}
	\only<2>{{\color{red} $a$ interagit avec $b$ du temps $1$ au temps $7$}\\}
	\only<1,2>{$b$ interagit avec $d$ du temps $7$ au temps $8$\\}
	\only<3>{{\color{blue} $b$ interagit avec $d$ du temps $7$ au temps $8$}\\}
	...\\
	\bigskip
	
	$\tau(u,v)$ = temps où $u,v$ est actif dans $L$\\
	$\rightarrow \tau(a,b) = [1,7]\cup [9,12]$
	
	$\overline{\ell}$ : durée du lien $\ell$
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Sous-flot}

	$L=(T,V,E)$
	
	\bigskip
	
	\bigskip

	$L'=(T',V',E')$ {\bf sous-flot} de $L$ si :
	\begin{itemize}
		\item $T'\subseteq T$,
		\item $V'\subseteq V$,
		\item $(u,v)$ au temps $t$ dans $L' \implies$ $(u,v)$ au temps $t$ dans $L$
	\end{itemize}
	
	\medskip
	\visible<2->{Quelques exemples:}
	
	\medskip
	\visible<2>{$L(X)$ : Induit par un ensemble de n\oe{}uds $X = \{a,c,d\}$\\}%
	\visible<3>{$L_{b..e}$ : Induit par un intervalle de temps $[b,e]=[5,12]$}%
	\begin{center}
		\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/ls}%
		\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/substream-nodes}%
		\includegraphics<3>[width=0.9\linewidth]{img/substream-be}%
	\end{center}
		
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Densité}
		\begin{center}
			Graphes :\\
			
			$u,v$ aléatoire = lien ?\\
			$\delta(G) = \frac{2m}{n\cdot(n-1)}$
		\end{center}

		\medskip

		\begin{center}
			Flots de liens :\\
			$u,v,t$ aléatoire = lien ?\\
			\medskip
			$\delta(L) = \frac{2\cdot\sum_{l\in E}\overline{\ell}}{n\cdot (n-1)\cdot (\omega-\alpha)}$
			
			\medskip
			
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/density}
			\visible<2>{$$
				\delta(L) = \frac{2\cdot (5+1+2)}{3\cdot 2 \cdot 10} \approx 0.26
			$$}%
		\end{center}
	Si $\overline{\ell}=\omega-\alpha$ pour tout $\ell$, $\delta(L)=\delta(G)$
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Clusters de n\oe{}uds}
	% Def, densité (int/ext)
	\begin{center}
	Graphes :\\
		Cluster de n\oe uds $C$  = ensemble de n\oe uds
	
	\bigskip
	
	Flots de liens : \\
	Cluster de n\oe{}uds $C$ = ensemble de $(u,t)$\\
	$C(u)$ = temps où $u$ est présent dans $C$\\
	$|C(u)| =$ durée de $C(u)$ 
	
	\bigskip
	
	\bigskip
	
	%\includegraphics[width=1\linewidth]{img/node-cluster-stream}
	\includegraphics[width=0.32\linewidth]{img/cluster-1}
	\hfill
	\includegraphics[width=0.32\linewidth]{img/cluster-2}
	\hfill
	\includegraphics[width=0.32\linewidth]{img/cluster-3}
	

	\begin{columns}
		\begin{column}{3cm}
			\begin{center}Général\end{center}
			$C(a) = [0,7]$\\
			$C(b)= [2,5]$\\
			$C(c)=[4,9]$
		\end{column}
		\begin{column}{3cm}
			\begin{center}Uniforme\end{center}
			 $C(a) $\\
			 $=C(b)$\\
			 $=C(c)$% = [1,3]\cup [4,7]\cup [8,9]$
			 
		\end{column}
		\begin{column}{3cm}
			\begin{center}Compact\end{center}
			 $C(a) $\\
			 $=C(b)$\\
			 $=C(c)$
			 $=[\alpha',\omega']$
		\end{column}
	\end{columns}
	
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Voisinage}
	% Ensemble de (v,t)
	\begin{center}
		Graphes : \\
		Voisinage = ensemble de n\oe uds\\
		$N(u) = \{v : (u,v)\in E\}$
		
		\bigskip
		
		Flots de liens :\\
		Voisinage = cluster de n\oe uds\\
		$N(u)=\{(v,t): (b,e,u,v)\in E, t\in [b,e]\}$
		
		\bigskip
		
		\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/neighborhood-1}
		%\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/neighborhood-2}
		
	\end{center}
	
	Graphes, flots de liens : degré de $u=|N(u)|$
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Degré}
	
%	\begin{center}
%		Graphes :
%		\bigskip
		
%		$d(u) = |N(u)|$\\
		
%		\medskip
		
%		$d(G) = \frac{\sum_{u} d(u)}{n}$\\
		
%		\bigskip
		
%		Flots de liens :
%		\bigskip
%		$$
%			d(u) = |N(u)|= \frac{\sum_{l\in E} \overline{l} }{\omega-\alpha}
%		$$
%		\medskip
%		$$
%			d(L) = \frac{\sum_{u} d(u)}{n}
%		$$
%	\end{center}
	
%	Graphes, flots de liens : $\delta=\frac{d}{n-1}$
	
%	\medskip 
	
%	Profil de degrés : $d_t(u)$ pour tout $t$
	% exemple profil
%\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Densité de cluster}
	
	\begin{center}
		À quel point tous les n\oe uds de $C$ interagissent dans $C$ ?
		
		\only<1>{$$
			\delta(C) = \frac{\sum_{u,v\in V\times V}|C(u)\cap C(v)\cap \tau(u,v)|}{\sum_{u,v\in V\times V}|C(u)\cap C(v)|}
		$$}%
		
		\only<2>{$$
			\delta(C) = \frac{|{\color{red}{C(a)}}\cap {\color{darkgreen}C(b)}\cap {\color{blue}\tau(a,b)}|}{|{\color{red}{C(a)}}\cap {\color{darkgreen}C(b)}|}
		$$}%
		
		\bigskip 
		
		\includegraphics<1>[width=0.7\linewidth]{img/nodecluster-density}
		
		\includegraphics<2>[width=0.7\linewidth]{img/nodecluster-density-2}
		
		\visible<2>{$\delta(C)= \frac{4}{5}=0.8$}
		
	\end{center}
	
	\bigskip
	
	Si compact, $\delta(C)=$ densité du flot induit
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Coefficient de clustering}
	\begin{center}
		Graphes :
		$$
			cc(u) = \delta(N(u))
		$$
		
		Flots de liens :
		$$
			cc(u) = \delta(N(u))
		$$
		
		\bigskip
		
		\only<1>{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{img/cc-1-base}}
		\only<2->{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{img/cc-1-highlight}}
		\hfill
		\only<3>{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{img/cc-2-base}}
		\only<4>{\includegraphics[width=0.45\linewidth]{img/cc-2-highlight}}
		
		\begin{columns}
			\begin{column}{5cm}
				\visible<2->{$$cc(b)= 1$$}
			\end{column}
			\begin{column}{5cm}
				\visible<4->{$$cc(b)=\frac{1}{3}$$}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Clique}
	% Def, maximalité
	
	\begin{center}
	Graphes : \\
	Clique $X$ = sous-graphe $G(X)$ de densité $1$\\
	{\bf Max.} si incluse dans aucune autre clique
		
	\bigskip
	
	Flots de liens : \\
	Clique $(X,[b,e])$ = sous-flot $L_{b..e}(X)$ de densité $1$\\
	\medskip
	{\bf Max.} si incluse dans aucune autre clique
	
	\bigskip
	
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{img/clique}
	
	\bigskip
	
	\end{center}
	
	\visible<2>{Calcul des cliques max de $L$ en ${\cal O}(2^nn^2m^3 + 2^nn^3m^2)$ temps, et ${\cal O}(2^nnm^2)$ espace}
	% Backup slide calcul de la complexité ? Explications de l'algo ?
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Calcul de cliques maximales}
	
%	{\bf $\Delta$-clique} $(X,[b,e])$\\
	
%	$(\{u,v\}, [t,t])$ est une clique\\
	
	
	
%	Calcul des cliques max de $L$ en:
%	\begin{itemize}
%	\item ${\cal O}(2^nn^2m^3 + 2^nn^3m^2)$ temps 
%	\item ${\cal O}(2^nnm^2)$ espace
	% Backup slide calcul de la complexité ? Explications de l'algo ?
%	\end{itemize}
%\end{frame}
\setbeamercolor{frametitle}{bg=tableauorange}
\begin{frame}
\frametitle{Contributions}
\begin{center}
	Allers-retours entre
\end{center}
\begin{columns}[T]
	\begin{column}{5cm}
		\setbeamercolor{normal text}{fg=gray}
		\usebeamercolor[fg]{normal text}
		{\bf Formalisme}
		\begin{itemize}
			\item Flots/sous-flots
			\item Graphes induits
			\item Densité
			\begin{itemize}
				\item Voisinage et degrés
				\item Cliques, clusters
				\item Coefficient de clustering, transitivity ratio
			\end{itemize}
			\item Chemins
			\begin{itemize}
				\item Accessibilité
				\item Connexité
				\item Centralités
			\end{itemize}
			\item $\Delta$-analyse
		\end{itemize}
	\end{column}
	\begin{column}{5cm}
		{\bf Données}
		\begin{itemize}
			\item Contacts entre individus
			\begin{itemize}
				\item cliques
			\end{itemize}
			\item Emails
			\begin{itemize}
				\item discussions = communautés ?
			\end{itemize}
			\item  {\bf Trafic IP}
			\begin{itemize}
				\item Flots de liens bipartis
				\item {\bf Méthode d'identification d'événements}
				\item {\bf Résultats sur des données MAWI}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

% === IP ===
\begin{frame}
	\frametitle{Données}
	% MAWI, 1h de trafic, point de capture, besoin d'un $\Delta$, exemple du flot final
	MAWI : 15 ans de captures IP
	
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.5\linewidth]{img/capture-process}
	\end{center}
	Besoin important d'avancées\\
	Gros volume de données $\rightarrow 88.10^{6}$ liens / heure\\
	
	\medskip
	
	$u,v$ reliés tant que paquet toutes les 2 secondes

\end{frame}

% Objectif ?

\begin{frame}
	\frametitle{Définition d'événement}
	
	\begin{center}
		Événement = point significativement déviant dans une distribution
	\end{center}
	
	\bigskip
	
	3 niveaux de connaissance :
	\begin{itemize}
		\item {\bf Détecté} : Élément d'une distribution
		\item {\bf Identifié} : Cause connue dans les données
		\item {\bf Interprété} : Explication et cause connues
	\end{itemize}
	
	%Plusieurs métriques hierarchisées
	%\begin{enumerate}
	%	\item Paquets/s, IPs/s
	%	\item Degrés
	%	\item Densité, clustering, projeté
	%	\item Cliques
	%\end{enumerate}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Notre méthode}
	
	\begin{center}
		{\bf But : retirer itérativement les événements}\\
		Avec des métriques hierarchisées
		
		\medskip
		
		\tikzstyle{block} = [rectangle, text width=5em, text centered, minimum height=2em]
		\tikzstyle{line} = [draw, -latex', line width=0.8pt]

		\begin{tikzpicture}[node distance = 2cm]
		    % Place nodes

		    \visible<2->{\node [block] (init) {Données initiales\\ niveau i=0};}
		    \visible<3->{\node [block, below of=init] (compute-features) {Calculer métriques\\ du niveau i};}
		    \visible<4->{\node [block, right of=compute-features, node distance=3cm] (store-detect) {Marquer  les détectés};}
		    \visible<5->{\node [block, below of=compute-features] (identify) {Tenter d'identifier les détectés};}
		    \visible<6->{\node [block, right of=identify, node distance=3cm] (success) {Marquer les identifiés};}
		    \visible<7->{\node [block, left of=identify, node distance=3cm] (remove) {Retirer les identifiés};}
		    \visible<8->{\node [block, left of=remove, node distance=3cm] (next) {Passer au niveau suivant};}
		    
		    % Draw edges
		    \path<3-> [line] (init) -- (compute-features);
		    \path<4-> [line] (compute-features) -- (store-detect);
		    \path<5-> [line] (compute-features) -- (identify);
		    \path<6-> [line] (identify) -- (success);
		    \path<7-> [line] (identify) -- (remove);
		    \path<8-> [line] (remove) -- (next);
		    \path<9-> [line] (next) |- (compute-features);
		    %\path [line,dashed] (system) -- (init);
		    %\path [line,dashed] (system) |- (evaluate);
		\end{tikzpicture}
		%\includegraphics[width=0.6\linewidth]{img/peeling-process}
	\end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{Paquets par seconde}
%	\begin{center}
%		\includegraphics<1>[angle=-90,width=0.9\linewidth]{img/20130625_1h-pktspersecond}
%	\end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Paquets par seconde : distribution}
	\begin{center}
		\includegraphics[angle=-90, width=0.7\linewidth]{img/pkts-dist}
	\end{center}
	\visible<2>{$11$ événements :
	\begin{itemize}
		\item $9$ pendant $A=[133,149]$
		\item $2$ pendant $B=[1530,1531]$
	\end{itemize}}%
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Paquets par seconde : identification}
	
	Nombre de paquets échangés par lien $(u,v)$ ?\\
	
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.49\linewidth]{img/linkoccs-133-149}%
		\includegraphics[width=0.49\linewidth]{img/linkoccs-1530-1531}%
	\end{center}
	
	\bigskip
	
	\only<2>{$\rightarrow A$ est {\bf identifié}\\
	$\rightarrow B$ n'est {\bf pas identifié}}%
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Paquets par seconde : retrait}
	\begin{center}
		\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/20130625_1h-pktspersecond}%
		\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/20130625_short_pkt-pktspersecond-wo-133-149}%
	\end{center}
\end{frame}

%\begin{frame}
%	\frametitle{IPs par seconde}
%		\begin{center}
%			\includegraphics<1>[angle=-90,width=0.9\linewidth]{img/20130625_1h-ipspersecond}
%		\end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IPs par seconde : distribution}
	\begin{center}
		\includegraphics[angle=-90, width=0.7\linewidth]{img/ips-dist}
	\end{center}
	\visible<2>{$6$ outliers :
		\begin{itemize}
			\item $5$ identifiés
		\end{itemize}}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IPs par seconde : retrait}

		\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/20130625_1h-ipspersecond}
		\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-wo-events}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{IPs par seconde : aller plus loin}
			\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-wo-events-square}
			\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-inset}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Profils de degrés}

	\begin{center}
		Profil de degrés : $d_t(u)$ pour tout $t$\\
		
		\medskip
		
		Détection manuelle de n\oe{}uds
		
		\bigskip
		
		\includegraphics[width=0.48\linewidth]{img/degprofile_1}
		\includegraphics[width=0.48\linewidth]{img/degprofile_2}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Identification des événements}
	
	\includegraphics<1>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-inset}
	\includegraphics<2>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-semicastle}
	\includegraphics<3>[width=0.9\linewidth]{img/ipspersecond-nocastle}
	
\end{frame}


% === Perspectives ===
\begin{frame}
	\frametitle{Résumé des contributions}

	1. Un langage simple pour décrire les interactions
	\begin{flushright}
		$\rightarrow$ Développement théorique
	\end{flushright}
	
	\bigskip
	
	2. Application au trafic IP
	\begin{flushright}
		$\rightarrow$ Métriques, automatisation, machine learning
	\end{flushright}
	% + perspectives "naturelles" : continuer le dvp théorique (orienté, pondéré...), avancer sur IP (automatisation, machine learning)
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Perspectives}
	% Toutes les perspectives identifiées, en mettre 2 en gras 
	\begin{itemize}
		\item {\bf Décomposition modulaire}
		\item {\bf Flot-graphes}
		\item Groupes denses
		\item Génération de flots
		\item Visualisation
		\item Prédiction de liens
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Modules}

	\begin{center}
		Graphes :\\
		
		Module $M$ = ensemble de n\oe{}uds partageant le même voisinage\\
		$\forall u,v \in M, N(u)=N(v)$
		
		\bigskip
		
		Flots de liens :\\
		
		Module $(M,T)$ = pareil\\
		$\forall u,v \in M, N_T(u)=N_T(v)$\\
		ou\\
		$\epsilon$-module $(M,T)$ = partage partiel des voisinages\\
		$\forall u,v \in M,$ $Jaccard(N_T(u),N_T(v)) \geq \epsilon$
		
		\bigskip
		
		But applicatif : {\bf compression de flots de liens, détection d'anomalies}
		
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Flot-graphes}
	
	\begin{center}
		Constat : {\bf Cluster de n\oe{}uds = objet plus général}
		
		\bigskip
		
		$S = (T,V,W,E)$
		\medskip
		\begin{columns}[T]
			\begin{column}{6cm}
				\begin{itemize}
					\item $W = \{(u,t)\}$
					\item $E = \{(t,u,v)\}$
					\item $<u> = \{t : (u,t)\in W \}$
					\item $<uv> = \{t : (t,u,v)\in E \}$
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{4cm}
				$$
					n = \frac{\sum_{v} |<v>|}{\omega-\alpha} 
				$$
				$$
					m = \frac{\sum_{u,v} |<uv>|}{\omega-\alpha} 
				$$
			\end{column}
		\end{columns}
	
	\bigskip
	
	\includegraphics[width=1\linewidth]{img/general-ls}
	
	\end{center}
	
	%\includegraphics
\end{frame}

\begin{frame}
	 \frametitle{Merci de votre attention !}
	\begin{tabular}{*{4}{C{2.5cm}}}
	 %\begin{tabular}{C{0.25\textwidth}C{0.25\textwidth}C{0.25\textwidth}C{0.25\textwidth}}
	 	Thibaud Arnoux & Noé Gaumont & Clémence Magnien & Benjamin Renoust\\
	 	 & & &  \\
	 	Romain Fontugne & Sergey Kirgizov & Johan Mazel & Lionel Tabourier \\
	 	 & & &  \\
	 	Raphaël Fournier-S'niehotta & Robin Lamarche-Perrin & Ha-Duong Phan & Qinna Wang\\
	 	 & & &  \\
	 	Kensuke Fukuda & Matthieu Latapy & Hindol Rakshit & Véronique Varenne\\
	 \end{tabular} 
	 \begin{center}
	 	 \bigskip
	 	 Audrey Wilmet
	 \end{center}
\end{frame}
 
\appendix
% Mettre ici toc pour accéder rapidement aux sections
%\tableofcontents

\section{Cliques}
	\subsection{Algorithme}
	\subsection{Complexité}
	\subsection{Expérimentations}
\section{Chemins}
	\subsection{Connexité}
	\subsection{Centralités}
	
\section{Flots bipartis}
	\subsection{Densité}
	\subsection{Projeté}
	\subsection{Redondance}

\section{Stream graphs}


\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
